<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Derioss&#39;s blog</title>
    <link>https://derioss.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on Derioss&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 20:21:20 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://derioss.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comment j&#39;ai vendu mon âme pour profiter des dernières fonctionnalitées windows</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/windows_insiders/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 20:21:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/windows_insiders/</guid>
      <description>Tout à commencé quant j&amp;rsquo;ai voulu installer docker sur mon wsl (sous-système linux sur windows)&amp;hellip;
Alors oui, je bosse QUE sur linux mais j&amp;rsquo;en ai marre des VM, j&amp;rsquo;ai la flemme de faire un double boot pour installer un Fedora|debian|centos8.
Bref, j&amp;rsquo;ai voulu installer docker pour faire un article sur comment installer unbound et nsd sur docker avec ansible.
De la je suis tombé sur WSL2.
WSL2 c&amp;rsquo;est quoi ? ben c&amp;rsquo;est plus mieux tout simplement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Des petits outils sur le YAML</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/yaml_outil/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:20:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/yaml_outil/</guid>
      <description>Un petit article pour vous présenter deux outils pour des pipelines plus lisible et plus propre :
 une extension de vscode, gitlabworkflow yamllint  Yamllint C&amp;rsquo;est un linter pour yaml, c&amp;rsquo;est donc un outil d&amp;rsquo;analyse statique de code qui sert en l&amp;rsquo;occurence essentiellement pour des problèmes de styles.
C&amp;rsquo;est rapide en mettre en place, à utiliser et permet à vos confrères et à vous mêmes d&amp;rsquo;avoir une meilleur lisibilité, c&amp;rsquo;est donc indispensable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GOGS, un github version light en auto-hébergement </title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/gogs/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 20:21:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/gogs/</guid>
      <description>Présentation de la solution C&amp;rsquo;est une solution light de github, qu&amp;rsquo;on peut utiliser &amp;ldquo;presque&amp;rdquo; partout et rapide.
De plus, les utilisateurs de github ne seront pas perdu, c&amp;rsquo;est la mm chose avec des fonctionnalitées en moins (pas de ci).
Enfin, pas de CI&amp;hellip; intégré du moins, il s&amp;rsquo;intègre parfaitement à un jenkins.
Je l&amp;rsquo;ai utilisé et maintenu un an en production sans avoir eu à me préoccuper de sa maintenance hormis la classque install, configuration, politique de backup et PRA classique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansible: un peu de sécurité avec Ansible vault</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/ansible_vaul/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:21:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/ansible_vaul/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui je vais vous présenter une fonctionnalité d&amp;rsquo;ansible, Ansible-vault, un mini article donc mais qui à son importance.
Cette Feature existe dans toutes les versions d&amp;rsquo;Ansible, je suis assez fan, c&amp;rsquo;est simple et efficace.
Elle permet de chiffrer un fichier complet ou une valeur rapidement afin de l&amp;rsquo;utiliser dans nos playbook grâce à un Masterkey. Il peut être contenu dans une variable (demande un ptit tricks) ou dans un fichier comme nous allons le voir plus loin ou même en prompt (mais c&amp;rsquo;est pas très automatisable un prompt&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le YAML: c&#39;est bon mangez en!</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/le-yaml/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:21:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/le-yaml/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est quoi? Ce n&amp;rsquo;est pas du XML.. on est bien avancé!
C&amp;rsquo;est une language fait par des humains pour des humains qui fait le taff avec beaucoup de languages de programmation moderne.
Quand on fait du devops, on manipule du YAML absolument PARTOUT (docker,elasticstack,docker-compose,ansible,prometheus,python,gitlab-ci,k8s,openshift..)
Rentrons dans le sujet. Le YAML permet nombre de chose .. la bible.
Je ne vais faire au final que le survoler.
Mais pour être franc à moins de besoin spécifique, je n&amp;rsquo;ai pas eu le besoin au jour le jour de vraiment pousser jusqu&#39;à la maîtrise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déploiement d&#39;un blog avec Hugo</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2020 22:21:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/hugo/</guid>
      <description>La décision de création du blog est venu d&amp;rsquo;une volonté de transmettre de la documentation à des confrères.
J&amp;rsquo;aurais pu leurs envoyer une doc généré par Joplin (alternative open-source à evernote), puis quitte à faire le boulot, pourquoi pas le publier sur la toile, c&amp;rsquo;est pas comme ci je passais mes journées à profiter du savoir librement diffusé par mes confrères sur le web&amp;hellip;
Comment le diffuser ??
Je vais faire le site moi-même !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basic ansible</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/ansible/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 22:21:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/ansible/</guid>
      <description>Une courte introduction à ansible.
J&amp;rsquo;aborderais la version non-graphique.
Description Ansible est un des outils d&amp;rsquo;automation phare, simple de prise en main et puissant. Il existe sous plusieurs formes :
 la version console documentation officielle La version graphique entreprise site officiel La version graphique en community edition github officiel uniquement sur docker  La version graphique apporte une interface de monitoring des jobs qui peuvent être &amp;lsquo;schedule&amp;rsquo;, et surtout des profils utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les variables dans ansible</title>
      <link>https://derioss.github.io/posts/ansible_variable/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 22:21:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://derioss.github.io/posts/ansible_variable/</guid>
      <description>Dans cet article, j&amp;rsquo;aborderais l&amp;rsquo;utilisation des variables dans ansible.
Il y a globalement deux méthodes pour utilisé nos variables dans l&amp;rsquo;automatisation :
 utilisé le système de variables de ansible. injecté des variables dans l&amp;rsquo;environnement de l&amp;rsquo;hôte.  On préfèrera l&amp;rsquo;une ou l&amp;rsquo;autre méthode suivant les cas d&amp;rsquo;utilisation.
Les ansible_facts Description Il s&amp;rsquo;agit de variables par défaults, des informations sur l&amp;rsquo;hôte qui sont récupérés par ansible.
Elles peuvent nous fournir diverses informations utiles sur l&amp;rsquo;hôte, réseau, système, comme ansible_distribution qui peut-être utile pour modifier le comportement de son playbook en fonction de la distribution de l&amp;rsquo;hôte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>